
\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autor: Anton Diettrich}

\begin{itemize}
    \item Fertigstellung der Hochzeit von Frontend und Backend
    \item Fortschritte bei Security (Login und User) erzielen
    \item Netz soll schöner und übersichtlicher gestaltet werden
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Anton Rhein}

\begin{center}
    \begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
        \hline
        Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
        \hline
        \endhead
          108 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Inhaltspflege nur mit validem Login erfolgt. & 8 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
          131 & Als Nutzer möchte ich durch Logos schnell Projekte/Organisationen auf dem Netz erkennen. & 8 & User-Story & / \\
        \hline
          145 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Projekte, die ich über das Admin-Frontend verändere auch in der Persistenz landen, sodass diese im Netz angezeigt werden. (Backend) & / & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
          165 & Als Quernetzer möchte ich, dass sich auch die andere Entitäten äquivalent zu Projekten verhalten, sodass die Inhaltspflege konsistent ist. & 5 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
          111 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, vorhandene Projekte zu löschen & 3 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
          169 & Als Quernetzer möchte ich ein bestehendes Projekt editieren können, falls sich Daten ändern sollten & 5 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
          178 & Als Endnutzer erwarte ich, dass die Knoten sinnvoll und übersichtlich angeordnet sind, sodass ich mir schnell einen Überblick verschaffen kann & 5 & User-Story & / \\
        \hline
          179 & Als Endnutzer erwarte ich, dass ich die Knoten schnell zu Projekten/Orgas etc. zuordnen kann, sodass ich schneller Infos bekomme & 5 &  User-Story & / \\
        \hline
          121 & Qualitätssicherung REST-API (Backend) &  / &  User-Story & Tech \\
        \hline
          180 & Als Endnutzer möchte ich, dass sich verbundene Knoten hervorheben, wenn ich mit der Maus drüber 'hover', damit ich schnell sehe, wer in einem Zusammenhang zueinander steht. &  5 &  User-Story & / \\
        \hline
    \end{longtable}
\end{center}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Anton Rhein}

\begin{itemize}
    \item 18.05.20 | Planning
    \item 22.05.20 | Statusbericht
    \item 29.05.20 | Review
    \item 01.06.20 | Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Anton Diettrich}

\begin{itemize}
    \item Das Netz soll für den Nutzer übersichtlicher angeordnet werden $\Rightarrow$ Ticket 178
    \item Die Knoten sollen verschiedene Formen für die verschiedenen Entitäten haben $\Rightarrow$ Ticket 179
    \item Hover-Funktion soll für die Knoten implementiert werden $\Rightarrow$ Ticket 180
    \item Kandidaten für die nächste Sprint Doku müssen festgelegt werden
\end{itemize}

\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Anton Rhein}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
    \hline
    Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
    \hline
    \endhead
    108 & Anton Diettrich & 23.05.20 & 01.06.20 & 12 h & Recherche\\
    \hline
    157 & Maximilian Alexander Deichsel & 18.05.20 & 18.05.20 & 1,25 h & Rest-Controller geschrieben\\
    \hline
    145 & Maximilian Honig & 01.06.20 & 01.06.20 & 2 h & Recherche\\
    \hline
    165 & Maximilian Honig & 19.05.20 & 28.05.20 & 4 h & Frontend-Komponenten für Interviews und Organisationen\\
    \hline
    178 & Romy Kircheis & 20.05.20 & 01.06.20 & 1,75 h & Recherche\\
    \hline
    179 & Maximilien Karehnke & 29.05.20 & 29.05.20 & 6 h & Recherche\\
    \hline
    179 & Romy Kircheis & 30.05.20 & 30.05.20 & 1 Stunde & Recherche\\
    \hline
    121 & Anton Rhein & 20.05.20 & 28.05.20 & 6,5 h & Persistenz Backend\\
    \hline
    121 & Anton Diettrich & 23.05.20 & 28.05.20 & 2 h & Merge Request bearbeitet\\
    \hline
    169 & Philinie Egri & 18.05.20 & 29.05.20 & 11 h & Frontend\\
    \hline
    169 & Anton Rhein & 28.05.20 & 28.05.20 & 1,5 h & Hilfestellung\\
    \hline
    169 & Romy Kircheis & 19.05.20 & 19.05.20 & 1,5 h & Recherche\\
    \hline
    169 & Maximilian Honig & 19.05.20 & 19.05.20 & 1,5 h & Hilfestellung\\
    \hline
    180 & Bastian Springmann & 19.05.20 & 31.05.20 & 16,5 h & Frontend\\
    \hline
\end{longtable}

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Anton Diettrich}

\begin{itemize}
    \item SonarQube:
    \item Backend:
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 11
        \item Code Smells: 7
    \end{itemize}
    \item Frontend-Admin
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 0
        \item Code Smells: 1
    \end{itemize}
    \item Frontend-Public
    \begin{itemize}
        \item Bugs: 0
        \item Vulnerabilities: 0
        \item Security Hotspots: 0
        \item Code Smells: 0
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Anton Diettrich}

\begin{itemize}
    \item Backend: 80\% of Classes, 48\% LOC covered
    \item Frontend-Admin: 44.44\% LOC covered
    \item Frontend-Public: 50.77\% LOC covered
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autor: Anton Diettrich}

\begin{itemize}
    \item Die meisten BachelorstudentInnen hatten durch die SWT Prüfung nicht viel Zeit und haben deshalb auch nicht viel geschafft.
    \item User Story 121 : Wurde in den Master gemerget.
    \item User Story 180 : Funktionen wurden implementiert. Bugs sind aber noch vorhanden und müssen behoben werden.
    \item Ticket 179 : Keinerlei Fortschritt
    \item User Story 168 : Dokumentation Sprint 5 abgeschlossen
    \item Ticket 176 : wurde in den Master gemerget.
    \item Ticket 173 : Es wurden verschiedene Posts mit Bildern und Beschreibung gefertigt
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Anton Rhein}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\paragraph{Soziales}
\begin{itemize}
    \item dass einige Leute trotz Klausur ihre Aufgaben erledigt haben
    \item trotz wenig Zeit haben viele was gemacht
    \item dass viele trotz der Klausur fleißig waren
    \item Hilfe bei der Doku
\end{itemize}

\paragraph{Fortschritte}
\begin{itemize}
    \item Anton R. Ist mit seiner Monster-Aufgabe fertig geworden und hat uns alle aus den Socken gehauen
    \item Es wird am Netz gearbeitet
    \item trotz Prüfung gab es dennoch auch Fortschritt im Code
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
    \item Danke an Fabi und Anton D. für die Hilfe im Backend
    \item Danke an alle Master, ihr zeigt wahrlichen Ehrgeiz und Interesse am Projekt
    \item Danke an die, die sich bemühen und Zeit investieren
    \item Danke Anton \& Anton für das Fertigstellen der Monster-Story
    \item Danke Anton R. für die ganze Arbeit
    \item An alle, die bei der Doku geholfen haben
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen \ldots unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}

\paragraph{Organisatorisches:}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
    \item Zu den Meetings fehlen sehr oft sehr viele, vielleicht ist die gewählte Zeit doch nicht so günstig?
    \item Durch hohe Belastung der anderen Module wurden wir erneut in unserer Produktivität ausgebremst, ich hoffe wir schaffen es trotzdem bis zum Ende
    \item Leider unglücklich mit der Prüfung, aber lässt sich nicht ändern
    \item einige immer noch ohne Code im master - langsam wird’s eng
    \item einige mit zu wenig Klassen
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung}
\begin{itemize}
    \item Meetings : Termine bleiben unverändert, da ohnehin nur noch 5 Treffen anstehen
    \item Andere Module : nicht zu ändern
    \item 3 Klassen : Betroffene mehr ins Handeln bringen
\end{itemize}

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass \ldots\grqq}
\begin{itemize}
    \item Wir ein konkretes(!) Ziel definieren, wo wir am Ende des Projektes mit allem stehen wollen
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item Endlich Qualitätssicherung im Backend fertiggestellt
    \item weitere Details an Netz machen Fortschritte
    \item leider wenig Zeit von Bachelor-Studenten, da Klausur aus letztem Semester geschrieben werden musste
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
    \item große Klausur nahezu aller Teammitglieder verhindert umfangreiche Arbeiten am Projekt
    \item durch Fertigstellen der Tasks der serverseitigen Applikation steht am Ende dieses Sprints nun ein stabiles, nahezu vollständig durch Tests abgedecktes Backend zum Zugriff zur Verfügung
    \item leider zum Ende des Projektes hin immer noch Teammitglieder ohne Code im Master-Branch
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
    \item Motivation: Trotz der Klausur am Montag wurde in diesem Sprint fleißig weitergearbeitet.
    \item Beteiligung: Einige Leute beteiligen sich mehr bei den Meetings.
    \item Fortschritt: Durch die Klausur natürlich weniger produktiver Sprint.
    \item Leider noch zu wenig Code-Beteiligung von einigen.
\end{itemize}
